[
  {
    "number": "1",
    "question": "Qual é o significado de ESG?",
    "options": [
      "Conjunto de práticas adotadas pelas empresas em prol de um desenvolvimento com menos impactos negativos para o meio ambiente.",
      "Responsabilidade social empresarial com boas práticas.",
      "Conjunto de práticas que visam ao lucro a qualquer custo.",
      "As duas afirmativas são verdadeiras mas a segunda não justifica a primeira."
    ],
    "answer": "Sigla para o conjunto de fiscalizações ambientais em uma empresa."
  },

  {
    "number": "2",
    "question": "Como surgiu o ESG?",
    "options": [
      "Surgiu a partir de uma necessidade percebida pelo mercado financeiro para melhorar a maneira como as empresas lidavam com o meio ambiente e faziam uso dos recursos naturais do planeta.",
      "Surgiu da junção entre as temáticas de responsabilidade social empresarial e a sustentabilidade empresarial.",
      "Nasceu da visão empreendedora dos EUA que precisavam regular o uso das matérias primas no mundo com o objetivo que continuar liderando os mercados sem o impacto das nações emergentes como China.",
      "Nasceu de uma campanha global da OEA para a diminuição da emissão de gases de efeito estufa."
    ],
    "answer": "Surgiu a partir de uma necessidade percebida pelo mercado financeiro para melhorar a maneira como as empresas lidavam com o meio ambiente e faziam uso dos recursos naturais do planeta."
  },

  {
    "number": "3",
    "question": "Investir em ESG é mais lucrativo?",
    "options": [
      "Não. O melhor é manter a gestão próspera da empresa por meio de ações de propaganda e marketing",
      "Sim. Empresas alinhadas às boas práticas de ESG tendem a ter melhores resultados financeiros a longo prazo.",
      "Sim. Empresas alinhadas às boas práticas de ESG tendem a ter melhores resultados financeiros no curtíssimo prazo.",
      "Não. O capitalismo não permite ações que foquem em outra coisa a não ser vender mais, deixando de perder tempo com questões menos importantes para o negócio como comunidades do entorno."
    ],
    "answer": "Sim. Empresas alinhadas às boas práticas de ESG tendem a ter melhores resultados financeiros a longo prazo."
  },

  {
    "number": "4",
    "question": "São práticas para implementar ESG nas empresas:",
    "options": [
      "Código de conduta e ética, saúde e segurança do trabalho, reciclar resíduos.",
      "Reciclar resíduos, treinar apenas a alta gestão, código de conduta e ética.",
      "Código de conduta e ética, treinar a alta gestão, lucratividade.",
      "Treinar todos colaboradores, lucratividade, Código de ética."
    ],
    "answer": "Código de conduta e ética, saúde e segurança do trabalho, reciclar resíduos."
  },

  {
    "number": "5",
    "question": "O que faz um profissional de ESG?",
    "options": [
      "Especialista em vendas de novos produtos da empresa.",
      "Foca em inovar propondo novas áreas de atuação tecnológica para a empresa.",
      "Fiscaliza as empresas para verem se possuem todas as licenças ambientais.",
      "Alinha o discurso sustentável à prática de gestão dentro da empresa."
    ],
    "answer": "Alinha o discurso sustentável à prática de gestão dentro da empresa."
  },

  {
    "number": "6",
    "question": "Quais são os 3 pilares essenciais do ESG?",
    "options": [
      "Sustentabilidade, comunidade e gestão.",
      "Ambiental, social e governança corporativa.",
      "Ambiental, Sustentabilidade e Governança.",
      "Sustentabilidade, social e governança corporativa."
    ],
    "answer": "Ambiental, social e governança corporativa."
  },

  {
    "number": "7",
    "question": "O que são ODS?",
    "options": [
      "A sigla ODS, de Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, fazem parte da chamada Agenda 2030.",
      "A sigla ODS, de Objetivos de Desenvolvimento do Milênio, fazem parte da chamada Agenda 2030.",
      "A sigla ODS, de Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, fazem parte da chamada Agenda 2015.",
      "A sigla ODS, de Objetivos de Desenvolvimento Societário, fazem parte da chamada Agenda 2030."
    ],
    "answer": "A sigla ODS, de Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, fazem parte da chamada Agenda 2030."
  },

  {
    "number": "8",
    "question": "O que é indicador ESG?",
    "options": [
      "Parâmetro utilizado para qualificar as ações das empresas.",
      "Parâmetro utilizado para qualificar as ações das empresas nas questões ambientais, sociais e de governança corporativa.",
      "Parâmetro utilizado para qualificar as ações financeiras na bolsa de.",
      "Parâmetro utilizado para qualificar as ações de cultura organizacional e relacionamento com fornecedores da empresa."
    ],
    "answer": "Parâmetro utilizado para qualificar as ações das empresas nas questões ambientais, sociais e de governança corporativa."
  },

  {
    "number": "9",
    "question": "É prática de Governança Corporativa ESG?",
    "options": [
      "Relacionamento com a comunidade.",
      "Política de SST com os colaboradores.",
      "Melhoria na Gestão de riscos.",
      "Uso sustentável de matéria-prima."
    ],
    "answer": "Melhoria na Gestão de riscos."
  },

  {
    "number": "10",
    "question": "O que é Materialidade?",
    "options": [
      "Material é tudo aquilo que é relevante do ponto de vista da empresa para a Alta gestão.",
      "Material é tudo aquilo que é relevante para produzir resultados financeiros para a empresa.",
      "Material é tudo aquilo que é relevante para produzir o produto final.",
      "Material é tudo aquilo que é relevante do ponto de vista da empresa e de todas as suas partes interessadas (stakeholders): colaboradores, clientes, consumidores, fornecedores, entre outros."
    ],
    "answer": "Material é tudo aquilo que é relevante do ponto de vista da empresa e de todas as suas partes interessadas (stakeholders): colaboradores, clientes, consumidores, fornecedores, entre outros."
  }
]
